競爭不開放予中國 就如連登不開放任意註冊 人類群體有生存需求

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 ask-why
時間 Sun Jul 29 17:56:06 2007
───────────────────────────────────────

※ 引述《Oikeiosis (怎麼啦)》之銘言：
: 現在發現其實也很容易被人家通通找出來 於是就遷怒提供這種方便服務的人
: 這種守舊的心態並不可取
: 除非BBS的社群垮了 否則這種服務一定會出現的
: 不可能會因為這些人的情緒性反應而讓世界停止前進的

其實說上法律名詞是一種誤用, 因為這世代大家都有看電視, 所以
往往會用一些從傳媒聽回來的詞語去形容自己所表達的事情. 私隱
權在這裡是一種誤用.

如果真的要說問題的本質, 就是貼文本身不僅是針對討論題材, 也
是針對地方的.

雖然有說互聯網將世界連結在一起, 不過, 其實地理上人類本來就
連結在一起, 國界是人類人工地畫出來的. 網絡最終也展現出, 即
使沒有可視的國界, 人類還是會在虛擬世界畫出國界, 或者類似國
界的東西出來.

在管理網站上, 很多人主張不應該有題材重覆的看版, 這是基於大
家是認為, 資訊歸類只應該根據資訊的類型. 如果同樣是旅遊的資
訊, 就應該放在一起, 而不應該放開兩個地方, 除非是就當中的次
題材細分.

但真實應用上, 大家貼文除了考慮題材本身, 也會考慮地理, 而網
絡上所謂的地理, 除卻硬體上 (例如伺服器) 的限制外. 更深一層
是那個地方所註留的人不同. 也就是說, 同一個題材, 比方說「遊
戲甲」, 自然分割的話, 其實必然有一群人會去甲地, 另一群人會
去乙地. 而他們雖然討論的東西一樣, 但是文化不同. 如果一個地
方關掉, 並非所有人都會去另一個地方, 而會有一些甚至大部份感
到文化不合, 而不發言甚至不看的.

很多人會只貼文在自己覺得有安全感的地方, 而那地方雖然是半公
開的 (包括 blog), 但是這並非每人都知道的主流資訊. 簡單來說
, 就像一個人的地址和電話, 其實都並不算是私隱, 因為要查是一
定查到的, 但這一般來說都不是會輕易傳播的資訊.

那就是很多時大家都是透過這種「傳播困難」, 建立一個個半公開
的社區, 形成虛礙的國界, 保護自己並不會被一些與自己文化不合
的人知悉. 變成河水不犯井水, 道不同不相為謀的情況.

這也是為何會很多人對全域性的搜尋有反應的原因, 每人都需要一
個安全區域. 但那個安全區域卻也不是要全面封閉的, 他們希望以
太公釣魚的方式, 只吸納志同道合的人. 全面封閉和全面開放都不
是所求, 半公開正是目前大家都滿足的現狀.

這點也是他們不能獨立的原因, 為何不能自己開一個 BBS? 那是因
為這樣是很難得到支撐生存下去所需要的基本流通. 過度公開會導
致自身文化的被吞食和消滅, 地區則不再安全, 過度封閉或者公開
渠道不足, 卻又會導致文化因為沒有新加入者而衰落消滅.

這和經貿中, 自由貿易和保護貿易的分別有相似性, 完全的自由貿
易也有著一定的破壞力. 因此不少地方都採取保護主義.

on9仔又貼自己d垃圾文上黎不停咁推

你煩唔煩

透過強化自己人對唔同事物o既瞭解 而從使自己人有更清晰o既判斷 更早能察覺同反應 更好o既溝通能力
解開因為認知唔同而所以反對o既心鎖 從而減少妨礙甚至得到助力

呢點係我地傳播佢九龍帝國即係鄭立o既文章o既原因

唔係單只係佢講o野o岩唔o岩聽 有時根本改改個標題 刪減下內容搬移下段落 人人講o野都可以係o岩聽
咁多人傳佢文章 咁多人收集佢文章 係因為佢真係能夠融會貫通非常豐富種類o既知識 有一種溝通o既心態 會去理解對方點解咁諗 結合對方之所以係咁諗o既道理去解答 而且思緒清晰 邏輯非常之好 無可被辯倒

唔係佢一個人周圍貼 係佢真係得到唔同人o既青睞
佢o既前老師為佢開網站放佢格言 o係佢學生時就睇好佢
盧斯達 本土派人士 轉發佢o既文
左膠刊登佢o既文 網媒、蘋果、日報搵佢寫專欄
發達啦、機界原種、我 仲有其他人o係高登、連登根據自己睇法同想做o既o野轉載佢o既文
台灣人鐘意睇佢o既文 鐘意到佢上電視
TVB o係中國街頭採訪 有中國人話最鐘意睇o既評論員係佢

係咪咁多都係佢分身？諗諗